如果當年日本仔係台灣和滿洲殖民就收手，歷史會點發展？

日治台灣
日治朝鮮
日治滿洲

最錯係唔係打中國，如果野心冇咁大的話，可能會變下一個英國

有台灣AV 睇

無得話唔打就唔打
當年係底層拉著高層去打
根本hold唔住

最終佢哋都係會獨立返

但起碼唔係戰敗國，計影響力分分鐘學英國咁搞到日聯邦

多得班日本小粉紅推個國家去死，支那宜家都差唔多

滿洲國實俾共產黨要返
日本嗰陣軟實力冇宜家咁勁
滿洲國啲人唔會buy
搞唔成
朝鮮都係
得台灣做到我覺得

日本當時目標從來都唔係朝鮮同滿洲，係蘊藏豐富資源既大陸地區，滿洲同朝鮮只係入侵跳板

學英國佬咁搞下基建，學印度咁指派當地人做 puppet 管治（唔好親力親為上身），應該搞得掂？

滿洲國咪係咁玩法，但根本無辦法壓到軍隊嘅野心

滿洲國咪先係軍隊自己自把自為出黎
當年石原自己918升官發財完叫下面班友收手

咁佢入侵滿洲還入侵滿洲
都叫有套理論聯中抗蘇嘅
不過佢叫啲軍人收手就真係無乜說服力

共匪劉少奇特登挑釁皇軍搞到有蘆溝橋事件，當時共產黨政策就係要引日軍南下令蘇聯免於戰爭
皇軍最大缺點係成日暴走

有種講法話因為日本本來自己都爭啲被西方殖民，好彩因為自強而避過咗
所以見到其他亞洲國家落後既樣就好似見到黑船來航既自己咁，冇辦法忍受，而要徹底改造社會
唔單止要利用上層統治去殖民地拎利益，而且要將成個殖民地都徹底發展，連社會中下層都要改造，如果係咁既話就唔可以係印度或者香港嗰種只為賺錢闊佬爛理既模式
香港呢啲頭一百年根本英殖政府對社會基層WFC，都係為做生意

日本最錯唔係炸珍珠港咩?

呢個都係，補給線唔夠就無啦啦打美國

仲有喺一戰後德國接管嗰堆島
支那嗰種四分五裂同埋以支那人嗰種天生內鬥性格，如果皇軍忍住唔直接軍事進攻支那而係慢慢分而食之，又或者用強勢文化同泛亞主義影響支那
面對支那就以泛亞主義影響之，面對西方就以反共反蘇加以拉壟，將所有國力用嚟抗衡蘇聯
根本過多一百年綜合國力有機會同美國五五波
大日本帝國下既東亞一定好過共產黨蹂躪既東亞幾百倍
大日本帝國喺1905年已經救咗東亞一次令東亞人民暫免被俄帝同蘇聯蹂躪，可惜

日本如果學識英國管印度果招分而治之的話，當時中國軍閥咁多山頭唔係冇可能

開頭係普通嘅殖民統治，後尾佢當做本土，有興趣可以查下日本殖民政策嘅轉變

我記得好似話上至東條下至山本 其實都唔想同美國打 因為輸撚硬但冇得唔打

如果日本無戰敗有撚共產黨咩

咁就冇支那事變, 就冇之後嘅中日戰爭8年抗戰, 美國就唔會聯同英荷去制裁日本玩石油禁運, 咁日本就唔會發動太平洋戰爭???

但日本關東軍好可能會幫納粹德國去圍攻蘇聯呢個世仇, 結果變相同英美蘇盟國集團反面, 跟住照樣又畀美國玩石油禁運, 最後日本又係偷襲珍珠港同入侵東南亞, 照樣引發太平洋戰爭

雖然中國玩中立冇參戰, 但日本係亞洲大陸遇上蘇聯呢個超強對手打陸戰不斷消耗軍力國力, 結果會仲衰過佔領中國大陸

咁中國因為置身度外, 國民黨就唔會倒台, 支共晨早就被國民黨消滅

盟國戰勝後, 因為中國冇出過力, 甚至做騎牆暗幫日本想借機收回租界, 咁不單止蒙古同新疆東北會畀俄佬硬食, 香港同各租界更加冇可能收返

如日本真係收手不再周圍搞事, 到咗50年代好可能會係東北發現石油, 咁日本就發發了, 而家東北朝鮮同台灣都會講緊日文

日本軍隊嗰種崎型心態本身就係日露戰爭嘅遺物
損失太多贏得太少，日本本土搞到日比谷暴動(雖然都可以argue因為咁樣令大正時期有些少民主風氣)、俄國亦都搞左個血腥星期日間接推進左赤化嘅速度
最大問題就係令到軍部信奉精神戰，以為意志可以衝破機關槍子彈
再加上國內原有嘅天誅風氣、關東大地震同全球大蕭條呢啲不可抗力令低層軍官催生熱血救國嘅諗法，先令日本行入軍國主義嘅道路

山本唔想打 留美嗰陣已經感受到美國幾屈機
東條賣軍國主義上位無得唔打 仲要比美國斷石油
打唔打都收皮咪焗住簡個最有利嘅時間打美國博美國鬆手

係，超多下尅上大家都覺得必勝咁